<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>admin on Environmental Data Modeling</title>
    <link>/authors/admin/</link>
    <description>Recent content in admin on Environmental Data Modeling</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Apr 2019 00:00:00 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/authors/admin/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mengenal Lebih Jauh R Melalui Tutorial</title>
      <link>/post/mengenal-r/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 00:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/post/mengenal-r/</guid>
      <description>R merupakan bahasa pemrograman yang banyak digunakan untuk melakukan analisa statistik. Penggunaannya yang mudah, jumlah paket yang banyak, serta dapat digunakan oleh seluruh kalangan secara gratis membuatnya menjadi salah satu bahasa pemrograman yang paling banyak digunakan. Untuk itu sayang sekali jika kita tidak menggunakannya karena R merupakan bahasa pemrograman yang sangat powerfull.
Alasan tersebut membuat penulis sadar bahwa pbetapa pentingnya untuk menyajikan panduan lengkap penggunaan R untuk aplikasinya dalam bidang statistik bahkan lebih jauh dapat digunakan untuk analisa lain seperti membuat model matematik dan optimasi sistem meskipun R tidak didesain untuk melakukannya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Update Tutorial Part 1: Statistika Inferensial</title>
      <link>/post/update-tutorial-part-1/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2019 00:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/post/update-tutorial-part-1/</guid>
      <description>Tutorial telah memasuki Part 4. Banyak sekali materi yang dapat pembaca pelajari. Chapter Penaksiran Secara Statistika merupakan Chapter yang paling lama proses pembuatannya. Pada Chapter tersebut penulis membuat sejumlah sintaks fungsi yang belum tersedia di R. Kedepan fungsi-fungsi yang penulis kerjakan pada seluruh Chapter tutorial akan penulis jadikan satu repository git sehingga pembaca dapat dengan mudah menggunakannya sewaktu-waktu tanpa perlu menulis sintaks panjang.
Pada Chapter Penaksiran Secara Statistika, penulis telah menambahkan pembahasan mengenai simulasi dengan metode bootstrap.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Display Jupyter Notebooks with Academic</title>
      <link>/post/jupyter/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/jupyter/</guid>
      <description>from IPython.core.display import Image Image(&#39;https://www.python.org/static/community_logos/python-logo-master-v3-TM-flattened.png&#39;)  print(&amp;quot;Welcome to Academic!&amp;quot;)  Welcome to Academic!  Install Python and Jupyter Install Anaconda which includes Python 3 and Jupyter notebook.
Otherwise, for advanced users, install Jupyter notebook with pip3 install jupyter.
Create a new blog post as usual Run the following commands in your Terminal, substituting &amp;lt;MY_WEBSITE_FOLDER&amp;gt; and my-post with the file path to your Academic website folder and a name for your blog post (without spaces), respectively:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Academic: the website designer for Hugo</title>
      <link>/post/getting-started/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2016 00:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>/post/getting-started/</guid>
      <description>Academic makes it easy to create a beautiful website for free using Markdown. Customize anything on your site with widgets, themes, and language packs.
Follow our easy step by step guide to learn how to build your own free website with Academic. Check out the personal demo or the business demo of what you&amp;rsquo;ll get in less than 10 minutes.
 View the documentation Ask a question Request a feature or report a bug Updating?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/author/admin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/author/admin/</guid>
      <description>The author is a master&amp;rsquo;s student in Environmental Engineering, Institut Teknologi Bandung with fields of Technology and Environmental Management. Currently active writers in communities such as R Indonesia and Machine Learning ID.
Besides being active in the community, the writer is also active in writing blogs. The theme of the blog that the author makes is related to data analytics and environmental modeling.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>